加貓後friend過打band無碼實錄

差唔多一個月前 我就決定領養一隻新貓 原因係舊個隻肥到仆街想搵個朋友比佢一齊運動下 其次就係我男朋友成撚日同我爭貓決定養多隻大家都有得抱！

開po嘅原因係因為我前前後後用咗兩個幾禮拜先可以成功介紹到隻新貓正式入屋 一開始舊個隻見到佢就打 連性格都變埋 直情完全唔比人掂 個陣真係好灰好懷疑自己嘅決定

係做左大量資料搜集同比左幾擔心機後 兩隻野終於friend到仆街 所以想開個po紀錄下我介紹兩隻野嘅流程 分享下比其他心思思想養多隻嘅手足認得我兩隻貓嘅人唔好相認

戴番個頭盔 原諒我其實無影好多相 好多都係文字討論算啦

介紹番 貓一號：肥野

今年六歲 我係三年前 買餸經過見到有領養活動 轉眼之間就發現自己多左隻貓

貓二號 ：豬扒

就嚟六個月大 一個月前領養 性格好撚癲

領養第一日

個日接佢番屋企 佢真係好細隻 回程個時係咁係到嗌 無錯 係好似被虐待咁嗌 番到屋企我隻貓其實第一下見到個貓袋唔係好明發生緊咩事 聽到有第二隻貓叫仲周圍係到搵 當我擺低個貓袋比佢聞下個時 佢已經開始哈氣 跟住驚到哩埋左

咁我就帶豬扒入房 入面擺左貓沙盆同其他用品 佢跟住個幾個禮拜就會係呢間房到度過

準備訓 聽日繼續

lm

早咗入嚟

補番張圖 證明佢地依家真係好sweet

男仔女仔？

你就好
我果兩隻仲係唔識咁

肥野張相真係好肥

兩隻都係男仔

我上網睇片嘅時候見到話想佢地接受番大家可以試下重新introduce番佢地兩個 即係當第一日好似佢地唔識咁 不過有啲貓其實係唔會做到朋友 好睇性格 所以只要佢地可以共同生活到已經好好架啦

依家14磅 用左年幾時間幫佢減左兩磅

係領養之後嗰個禮拜其實情況都差唔多 咁我就group埋嚟講啦 係呢一個禮拜入面 我係無比過隻細貓出房 我上網睇到話一開始佢地其實連眼神接觸都唔應該有 因為貓係用氣味去分辨唔同人/貓 所以加貓嘅第一步 係令佢地熟悉對方嘅氣味！

初期：
咁係講啲實際野之前 有介紹番肥野係咩性格 因為其實貓嘅唔同性格都會直接影響到加貓嘅過程！ 我自己嘅諗法係如果你隻貓係驚青/惡/比較老嘅 我會由隻貓嘅出發點嚟睇 因為如果你本身隻貓係接受唔到嘅話 新貓嘅壓力有機會造成健康/情緒/行為問題 貓其實係好廢嘅動物壓力大會容易引起各樣健康問題 佢地亦會有機會開始隨地屙 所以建議考慮清楚你隻貓適唔適合有多個朋友 唔好只係因為你想要就攞多隻番嚟

講番肥野 其實佢由一開始嚟到我屋企嘅時候已經係好痴人 仲記得我係領養活動見到佢 一抱起佢 佢已經係抓住我唔放 要個義工將佢係我身上捉佢落嚟 番屋企之後佢基本上來者不拒 有朋友嚟佢係會即刻去打招呼 係一隻好有自信嘅貓 而我播啲貓bb叫嘅片比佢睇 佢直頭會即刻開始煲水 所以我一開頭好確定佢一定會即刻同新貓friend到之後發現原來係我一相情願

一開始分開嘅時候 我等左兩日 見肥野直情係連豬扒間房附近嘅範圍都唔會行近 而我亦發現到佢開始連我地都驚埋 因為我地身上開始野到新貓陣味 所以唔比我地抱/摸 如果行近佢仲會哈氣同低吼 當我以為佢其實係咪憎左我地嘅時候 我上網睇原來隻貓唔係嬲 係驚

多數嘅舊貓係有新成員加入嘅時候 會覺得佢地侵入左自己嘅領土 驚起上嚟就會出現打或者跑嘅天性 睇個陣就梗係覺得好合理啦 但其實實際做起上嚟都咪話唔傷心 就連肥野第一日嚟我屋企嘅時候都未試過咁對我 但我係呢一刻 竟然要好似對住一隻完全唔識嘅貓咁 小心翼翼地比佢聞過隻手先決定摸唔摸佢 上圖就係個時嘅過程 我嘅貼士係做好心理準備要瘋狂洗手 如果唔係 佢聞到你隻手有新貓嘅氣味可能會攻擊你

咁係同一時間 我一路都係得閒就入房陪豬扒玩下 咁 注意時間要短啲 即係入去好多次 但每次都係留15-30分鐘咁 咁做可以避免舊貓妒忌 如果佢一發現隻新貓搶左主人嘅注意力 情況有可能會一發不可收拾 其次就係分房嘅時候要小心揀啲對舊貓唔太重要嘅地方 即係如果你隻貓長期係你間房同你訓嘅話 你嘅睡房對佢嚟講係好重要嘅地方 你一嚟就比新貓霸左佢最重要嘅地頭 咁佢就會覺得自己無曬地位同妒忌

嚟緊加貓 留名學嘢

Lm 支持

無乜人理我 咁我就自己繼續啦
去到大概第三四日 情況都無咩改善 所以我就決定加速下一步 我將佢地兩個嘅氣味交換 意思即係你求其搵張被又好搵隻佢地分別玩開嘅玩具又好 用件物件抹曬佢全身 重點著重係面呀pat pat呀個啲位 因為個到嘅氣味最勁 之後就交換兩件物件去對方間房 記住隔日就要幫樣野補一補味！

咁你會係圖到見到 我擺低隻襪之後 佢係完全無行埋去望都唔肯望 所以我最尾加多左好多其他野 實行迫佢點都要聞到豬扒陣除

就咁差唔多去到禮拜五嘅時候 我發現肥野終於開始好奇房入面究竟有咩 個下真係好大嘅進步 因為佢之前係會完全避開個邊 咁我見機不可失 就擺啲貓板/貓草係房門前 亦有乘機係個到餵啲零食比佢 咁做嘅用意係鼓勵佢行埋去 同埋等佢知到聞到呢陣味就等於係開心（零食）

其間我都試過將肥野嘅正餐擺係間房前面 等佢可以聞住陣味開飯 不過佢個時戒心仲重唔太肯食 所以我都無迫佢啦 另外一個重點係 開飯嘅時候一定要餵左舊貓先！！！因為其實新貓嚟到 舊貓係需要建立地位 簡單嚟講 佢需要時間教隻新貓邊個係大佬 而作為主人係日常嘅生活上可以透過餵食/玩等等嘅行為 去幫助加快呢個過程

啱啱見佢地又勁sweet 有啲妒忌 補多張圖

你個名

繼續講早排隻養左幾年既貓感冒幫佢隔離
另一隻老貓好似回春咁
而家放監，大家好似陌生人咁，包括我在內

好正繼續

我地都想加貓，但屋企隻貓對其他貓有d惡，
屋企得一房，諗緊如果領養到要點間開佢地..
Lm學野

留名一身貓

好正呀繼續 多圖pls

樓主好有心
我都留名學下野先

係外國住？

有貓我就推

你就好
我加貓左半年舊貓仲係對新貓日屌夜屌，隔唔隔住都屌仲有壓力問題奶到個肚無毛

有時啲貓病完或者睇完醫生 啲味有可能會唔同左 舊貓就會唔認得 呢條片有講解可以點幫佢地！

貓籠或者廁所其實都ok架 籠嘅話就可以搵張被遮住 等兩隻都安心啲

咁慘豬其實可以試下重新開始介紹佢地兩個 當係第一日入屋咁 我上面po蘋果條片都有講解到點做 希望佢快啲好番

係呀

2隻都好可愛

樓主屋企幾大咁

我幾個禮拜前都加左貓
舊仔新女

事前真係要做足準備
細既好活躍，大既好懶得郁
一靜一動岩岩好

係未加貓之前都有幾次朋友寄宿貓貓過黎既經驗
所以對多左隻貓既警戒心可能會少左

加貓前買籠(12蚊店砌)、舒緩香薰、滅蝨杜蟲

你大鑊了，第一隻已經肥，第二隻仲要係黃貓

留明 兩隻都好cute

我有諗過整隻物
但隻細既中左fhv1,怕會傳染比呀大，所以無咁做到。
隔離個排兩隻野日日都係道門到叫搞到我唔忍心再隔離隻細既。好返就拿拿林放生。
點知變成咁。
雖然本身佢地都唔多好感情不過佢地又無打交，係感覺到佢地無咁精神同無咁痴我

試過幾次
應該係本身舊兩隻老貓真係唔得
去完診所兩隻老貓都會互嬲一排
望就望過一兩年習慣

其實兩個共同生活到都好好架啦！唔係所有貓都會做到好朋友 加油！

細佬？？

肥度都一樣

樓豬快d update

今日快閃旅行左一日 我諗聽日先繼續update啦 今日就答住問題先啦

其實係義工個到咁多貓嘅環境 好難確保佢地有正式咁將新貓介紹入屋 特別係香港好多貓義工都係呃飯食啱啱快手查過資料 fip好似唔係咁易由貓傳貓 但都要考慮如果你隻貓有呢類傳染病 野到兩隻都有病個時 你有無信心可以照顧好佢地

我隻肥野最近被診斷係流浪時野左隻病毒 雖然對大部分貓都唔會有太大影響 但佢係少數個隻 依家變左長期病患 所以我領養新貓前都要度過如果傳左比隻新貓 我有無能力照顧好佢地

咁你主子係咪適合多貓環境 我答到你嘅其實好有限 好多時真係要撞彩數 你主子係比人打定主動撩交打？ 佢性格係點？ 但唔駛灰！ 就算friend唔到 只要你介紹入屋嘅過程做得好 其實都有大機會令佢地共同相處到架！介紹你上網睇下jackson galaxy 嘅片 佢講得好詳盡

Live左

我果兩隻都係女
一隻6歲一隻6個月大
佢兩個係陌生貓咁
又唔會打交，又唔會friend，又唔會想溝通，好似唔想認識對方咁，你唔搞我我唔搞你
有時細貓都會撩下大貓玩，大貓避走

你隻肥野好正

比少少時間 你第二隻仲細 大貓會容易啲接受 可以試下幫佢地創造啲開心嘅記憶 例如用貓棒引大貓去細貓到 如果有人幫你 可以同時用另一個玩具引細貓 等兩個都有得玩有唔洗爭 亦可以用零食/貓草引佢地面對面然後餵佢地 記得都係餵舊貓先 等大貓可以聯想到細貓=開心 我仲有試過勁摸細貓之後 隻手有曬佢陣除再擺件零食係隻手到等大貓過嚟食

幾好睇 支持

G持

肥嘢直情係連貓樣

使唔使咁friend

佢哋有冇做愛

你隻大貓係連貓嚟

好大間屋 貓貓好幸福

好得意

肥野好得意

點解可以咁friend
好羨慕

我最近都加咗貓
舊貓 男仔 4-5歲
新貓 女仔 3-4歲
舊個隻好好，完全無唔開心表現，有時仲會去搵吓新個隻
但舊貓一靠近新貓，新個隻就fee同打舊貓
舊貓又脾氣好好，俾人打都唔還拖

唔知點算，新個隻女幾時先可以唔惡舊貓啊

人都一樣
突然你老豆老母如果抱個陌生人返屋企同你一齊住
唔係咁容易接受

兩年減兩磅

LM LEARNING

隔行啦屌
睇到好撚辛苦

咩叫即刻煲水

Live咗，樓主更新未

樓主可以試下分段
Btw 有文未